<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vue on 下り坂を昇るブログ</title>
    <link>https://kudarizakawonobore.github.io/techblog/tags/vue/</link>
    <description>Recent content in vue on 下り坂を昇るブログ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Apr 2020 11:36:27 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kudarizakawonobore.github.io/techblog/tags/vue/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>自作 SPA アプリケーションを Azure AD / Open ID Connect を使って保護する</title>
      <link>https://kudarizakawonobore.github.io/techblog/blog/2020/06-azure-oauth2/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 11:36:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kudarizakawonobore.github.io/techblog/blog/2020/06-azure-oauth2/</guid>
      <description>動機 クラウド上に、一般公開したくない便利ツールや組織内ツールを配置するときなどは、不特定多数の人間に見られないように、何らかの制限を加えることになる。
業務拠点が1か所に限定される場合は、IPアドレス制限で事足りてしまうこともあるが、リモートワークやら、他企業との連携など、多様な業務に対応するのは難しく、あるタイミングから、認証の基盤が必要になってくる。
簡易的でいいのであれば、basic 認証でもいいのだが、パスワードが乱立すると管理が煩雑になる。クラウド上にアップロードしたコンテンツを、組織内 AD のアカウントで閲覧制限できるようになると、運用も楽になって安心である。
GCP (Google アカウント）でやる場合 GCP でやる場合は割と簡単で、 App Engine 上にコンテンツを作成し、 Identity Aware Proxy で保護してやれば、管理者がホワイトリストで一覧化した Google アカウント のみに閲覧を許可することができる。
しかし、アカウント管理が AzureAD ベースになっている組織で、非公式に Google アカウントを発行すると、退職/退プロ者 のアカウント削除漏れが発生する可能性が出てきて、インシデントにつながりやすい。(人事部の運用も大変になる)
Azure AD のアカウントを GSuite に統合する方法もあるが、 GSuite の管理者権限が必要だったり、組織全体を巻き込んだ大がかりな意思決定が必要になるっぽい。
そのため、あくまでAzure のリソースや、AD の設定をいじるだけで、MSアカウントで 認証を実現する方法を考えてみたい。
ゴール Blob 上にホストした SPA(Vue.js で実装) を、ホワイトリストに登録した AD ユーザー のみが閲覧できるようになれば OK。
この時、ホワイトリストに登録するのは、テナント外の人間も含む。（パートナー企業とか、子会社、親会社への閲覧も想定）
もともと閲覧できていたユーザーを 即時 閲覧不可にするのは、いったん考えないものとする。
準備 やることは、大きく分けて、下記の2つ
  Azure AD のアプリケーションを作成し、ユーザーを割り当てる
  Client アプリを msal で保護する
  Azure AD の アプリケーションの作成 Azure Portal から、 Azure Active Directory -&amp;gt; アプリの登録 と進む。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone のカメラで撮影した画像を直接PC に取り込む</title>
      <link>https://kudarizakawonobore.github.io/techblog/blog/2020/01-capture/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 20:58:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kudarizakawonobore.github.io/techblog/blog/2020/01-capture/</guid>
      <description>動機 Jupyter/OpenCV などで画像処理のロジックを書いていると、主に閾値調整やフィルタリング処理が、テスト用に使っている画像に局所最適化されてしまうことがままある。
ある程度ロジックを書いた後、複数の写真を撮ってテストできれば、調整もたやすく、コードの汎用性も上がるはず。
一方で、iPhone の画像は、何枚か撮影して、メールや iCloud, Google Photo などを使えばインターネット越しで共有できるが、そうすると、ファイル名がわかりづらかったり、Zip を解凍したりと、いくつか面倒な作業が発生する。
せっかく手元に iPhone があるのだから、直接取り込んであげられれば、作業もはかどりそうなものである。
結論 今回は外部のツールを使うだけなので、いたってシンプル。 iVCam という iPhone のアプリを使うだけ。
準備 スマホ側と、PC 側にアプリをインストールするだけ。
スマホ側 iVcam で検索。 無償版は、ファイル内にロゴが映りこむため、有償版を使った方が良い。
PC 版 こちらのサイトからダウンロードして、インストールする。 https://www.e2esoft.com/ivcam/
実行するとき PC,スマホの両方でアプリを起動している状態で、かつ、同一ネットワーク上にいると、iPhone のカメラに映っている映像がそのままPC でキャプチャ、保存できる。
撮影した画像は、アプリ側で任意のディレクトリに保存できる。 機械学習用に、アノテーション付きでファイルを管理したい場合は、撮影するタイミングでディレクトリ分けができるので、画像の管理がかなりラクになる。
利点 無線ネットワーク越しにファイルを取り込めるので、例えば、有線のWebカメラのように物理的な範囲の制限がないのが魅力。 例えば、スマホを3脚に固定しておいて、定点で複数枚写真を撮るような要件にも対応できる。
欠点 解像度はそんなに高くない模様。そのため、OCR に使おうと思うと、いまいち文字が認識しづらかったりする。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>